［移民］兩老唔會移民

有無人係就咁掉低兩老移民
或者講下點說服佢地

我都想諗移民，但個心覺得好似掉低佢地。

不過本身關係唔好，仍真係為未來為自己幸福著想，好想移民。

佢地都冇問過你就整你出黎

有大屋唔住? 咪玩啦

係 因為過得去 settle左之後都應該無幾可番泥
基本上好似同佢講話各自生活咁
但我唔想咁 最好佢地肯啦

既然唔想走咪由得佢地留

個人經驗話我知

到咗三十歲打後想移民嘅人

份人夠仆街/ 老豆老母夠偉大/ 老豆老母肯放棄原本生活圈子
先會走到

講得好撚中

我份人就係夠仆街

所以我係移民

其實有心維繫ge，咪講多d電話，facetime下囉
而家網絡咁發達
再唔係咪半年飛一次香港，留幾日陪下屋企人

不如你撫心自問
乜你唔離開香港就好照顧佢地咩 ?

Harsh d 咁講 但香港咁嘅環境人人為口奔馳
你美其名留喺香港 " 照顧 " 兩老
實際上你都係 " 睇住 " 佢地或者請工人

做仔女嘅 生活過得好就係對上一代最好嘅孝順
自己都搞唔掂 講照顧會否太自負 ?

他日我有仔女羽翼漸長 我都會希望佢地飛更高更遠

香港地三十歲 有幾多個有本錢照顧父母 ?

我真係見識少

定還是你覺得移民就係仆街

留香港一個月見幾次飲下茶就唔仆街 ?

香港人工高福利好又盛 <-- 佢點解咁講? 幫你搵埋工啦?

為下一代，無徥揀。

無本錢照顧父母
起碼有咩事喺香港一兩個鐘頭內一定返到

分開住少見極都每個禮拜見一兩次最少
大時大節生日都可以一齊食餐飯慶祝

移咗民做到咩

衰d講句有起事上嚟最後一面都見唔到

三十歲打後
老豆老母大部份都60 歲打上咁濟
每年聚得一兩次
仲有幾多次見

夜闌人靜諗起老豆老母甚至而家打呢個reply都會喊/ 眼濕濕

掉低老豆老母真心係幾仆街

唔好被到的綁架，自然界所有生物長大後都會離開父母去尋求自己既生活。再講而家係佢地唔肯移民，你一D問題都無

好想問師兄，你用既個人經驗套用所有人係公平嗎？
今時今日仲講生兒養老？如果你係負責任既係應該諗點樣對下一代好？
同埋家下係香港做阿爸阿媽希望既唔係要個照顧到佢，而係唔希望見到佢唔快樂地生活。如果話人走就係自私L，我又睇唔到唔走既又有幾偉大呢？

我份人就好 mean 好 仆街嘅

實際 d 講

有咩事 你都係叫白車

一星期見到一兩次唔係香港 standard 嚟 你已經係好彩

人人都有自己價值觀 自己覺得乜野重要咪做乜野

不過 香港咁嘅環境

你返嚟 老豆老母日日都擔心你前景

你又忍心咩 ?

香港咁撚樣你生得出個孫俾佢地抱 ?

自己生活都過唔好仲話要照顧人 sorry 有 d 不負責任

各有各生活啦

找完PR 再返黎

理撚得佢

香港啲人結咗婚，唔係要掉仔女俾人湊，會幾耐返去見一次吖，呢啲嘢心照啦

父母雙亡

無撚有錯。大家心撚照啦